\section{Java API}

\begin{frame}{Java API}
    \begin{itemize}
        \item Viele Programme teilen Grundlagen
        \item Java stellt einige bereit
        \item \java{package java.lang}:
        \begin{itemize}
            \item \java{Math} für mathematische Funktionen
            \item Hilfsklassen für Basisdatentypen
        \end{itemize}
        \item \java{package java.util}:
        \begin{itemize}
            \item Collections Framework
            \item Kalender und Datum
            \item Internationalisierung
            \item weitere Hilfsklassen
        \end{itemize}
        \item \java{package java.io}, \java{package java.nio}
        \begin{itemize}
            \item Ein- und Ausgabe (u.a. Streams und Dateien)
            \item \java{java.nio} enthält neuere Version der Ein- und Ausgabe
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Collections}
    Generische Klassen und Interfaces zur Verwaltung von Ansammlungen von Objekten
    \begin{itemize}
        \item \java{ArrayList}: Dynamisches Array
        \item \java{LinkedList}: Verkettete Liste
        \item \java{Stack}: Stapel (zuerst eingefügte Elemente werden zuerst wieder herausgenommen)
        \item \java{Set}: Menge (Enthält Elemente genau einmal)
        \item \java{Map}: Assoziative Felder mit beliebigen Schlüssel
        \item \java{Scanner} ermöglicht elegantes Parsen vieler einfacher Typen
    \end{itemize}
    Mehr Klassen und genauere Details in der \href{https://docs.oracle.com/javase/8/docs/technotes/guides/collections/overview.html}{Dokumentation}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Beispiel}
    \begin{javacode*}{label=Grades.java}
        public class Grades {
            private Map<String, Integer> map = new HashMap<>();
            public Integer getGrade(String name) {
                return map.get(name);
            }
            public double getAverage() {
                double total = 0;
                for (int i: map.values()) {
                    total += i;
                }
                return total / map.size();
            }
            //...
        }
    \end{javacode*}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Input Output}
    Operationen auf Ein- und Ausgabestreams, u.a. für Dateien und Terminal\\\\
    Interessante Klassen:
    \begin{itemize}
        \item \java{BufferedReader} ermöglich \java{readLine} auf Eingaben
        \item \java{FileWriter} ermöglicht Ausgabe von Text in Dateien
        \item \java{PrintWriter} ermöglicht einfachere Ausgabe von Text (mit anderem Writer)
    \end{itemize}
    \begin{itemize}
        \item Wichtig: Streams die Auf Dateien arbeiten müssen mit \java{close} geschlossen werden
        \item Einfacher wird das durch eine spezielle Schreibweise der \java{try} Blöcke (siehe Beispiel, \href{https://docs.oracle.com/javase/tutorial/essential/exceptions/tryResourceClose.html}{ausführliche Erklärung})
        \item Mehr Klassen und genauere Details in der \href{https://docs.oracle.com/javase/8/docs/api/java/io/package-summary.html}{Dokumentation}    
    \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Beispiel}
    \begin{javacode}
      try(Scanner sc = new Scanner(System.in);
        PrintWriter pw = new PrintWriter(new FileWriter("sin.txt"))) {
            
        while (sc.hasNextDouble()) {
          pw.println(Math.abs(sc.nextDouble()));
        }
        System.out.println("no more doubles");
      } catch (IOException e) {
        e.printStackTrace();
      }
    \end{javacode}
    Was fällt hier auf?\\
    Woher kommt die Exception?\\
    
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Beispiel}
    \begin{javacode}
        try(BufferedReader br = new BufferedReader(new FileReader(path))) {
          return br.readLine();
        }
    \end{javacode}
\end{frame}